JP.摩根公司1992年在其推出的风险矩阵系统（Risk Metrics）中最早使用VaR作为投资组合的测量模型，该系统最早在1989年作为该公司内部的风险管理系统，其最初设想是能够用一页纸的篇幅将公司所面临的所有风险展示出来，四年后该系统向市场发布。

国际三十人小组（G30）1993年在其著名的报告“衍生产品的实践和规则” (Derivatives: Practices and Principles) 中首次提出了用VaR测量市场风险。
由于VaR无法反应函数尾部的分布状况，RockafeUar进一步提出了CVaR，即Conditional VaR，也称尾部期望损失，该模型在VaR的基础上进一步计算尾部分布的期望值。
Bellini(2002)指出由于金融时间序列的分布常具有非常明显的尖峰厚尾的特征[1]，在VaR的参数方法下去考虑尾部特性时，VaR或CVaR的模型将变得异常复杂，而针对这种状况，非参数的VaR或CVaR又过度依赖样本数据，即便如此非参数的方法还要比参数的方法的结果更满意。Engle(1982)的ARCH模型[2]直接对波动率建模，因而可以很好捕捉到金融时间序列的波动率在全域的聚集分布，但由于ARCH模型只关注过去的扰动的平方，也就是假定对正方向和负方向的扰动对金融时间序列具有相同的影响，而实际中市场对正方向和负方向的扰动的反应是完全不同的。Bollerslev(1986)又提出了广义的ARCH模型，也就是GARCH模型[3]，该模型在ARCH基础上又假设，波动不仅取决于过去一段时延的**新息**(Innovation)也就取决于过去一段时延的波动。

国内关于VaR的最早研究也是从九十年代末开始的，也就是VaR值被西方各大金融机构和组织广泛地推广为风险度量的标配，并在信息系统中应用后的不久。郑文通（1997）在其中文著作中首次将VaR引入国内[4]，并进行系统性地论述。邹建军（2003）应用GARCH模型计算我国上证指数和深证指数的在险价值[5]。谢佳利（2008）年使用非参数估计法对CPI指数进行实证风险[6]，其结果显示非参数方法明显优于正态分布的参数假设方法。

## VaR的计算方法
目前实际在业界的使用的VaR的计算方法，主要有三类,即均值-方差法、历史模拟法和蒙特卡洛法。这些方法按照其是否预先输入参数，可以分为参数法和非参数法。参数法需要预先输入分布函数的参数，其典型就是均值-方差法，当我们去计算VaR值，需要输入投资组合的方差和均值，实际上也就是假定了其服从正态分布。

### 参数计算方法
如果我们假设投资组合的收益率服从正态分布 ，则我们至少就确定均值和方差两个参数。我们先考虑最简单的标准正态分布函数，即 R&sim;N(&mu;,&sigma;<sup>2</sup>) ，我们假设置信度是95%，我们先要计算标准正态分布在95%处的分位数，可以直接查询标准正态分布的分位数表

![ndist](/static/assets/img/ndist.png =500x*)

*正态分布在95%的分位数*

## Reference
1.	Bellini, F. and G. Figàtalamanca, Conditional tail behaviour and Value at Risk. Quantitative Finance, 2007. 7(6): p. 599-607.
2.	Engle, R.F., Autoregressive Conditional Heteroscedasticity with Estimates of the Variance of United Kingdom Inflation. Econometrica, 1982. 50(4): p. 987-1007.
3.	Engle, R.F. and TimBollerslev, Modelling the persistence of conditional variances. Econometric Reviews, 1986. 5(1): p. 1-50.
4.	郑文通, 金融风险管理的VAR方法及其应用. 国际金融研究, 1997(9): p. 58-62.
5.	邹建军, 张宗益, and 秦拯, GARCH模型在计算我国股市风险价值中的应用研究. 系统工程理论与实践, 2003. 23(5): p. 20-25.
6.	谢佳利, 杨善朝, and 梁鑫, 我国CPI时间序列预测模型的比较及实证检验. 统计与决策, 2008. 2008(9): p. 4-6.


